<resources>
    <string name="app_name">MediCourses Introductorio</string>
    <string name="bio_resume">La biologia es de suma importancia como conocimiento
        basico necesario para quienes ingresaran al estudio de las ciencias
        de la salud, aportando los conocimientos esenciales sobre la estructura celular,
        los tejidos y los organos que se derivan de ellos.

        \n En esta seccion encontraras orientaciones y material que te permitiran
        revisar algunos de los conceptos mas importantes y profundizar en nuevos
        conocimientos necesarios para comenzar tus estudios universitarios.
    </string>
    <string name="bio_content">
        Aqui podras revisar los contenidos que podras encontrar en los materiales de estudio
        de esta seccion: \n
        1. Organización, estructura y actividad celular.\n
        1.1. La biología, ciencia de la vida.\n
        1.2. Niveles de organización de la materia.\n
        1.3. Propiedades emergentes y las disciplinas que las estudian.\n
        1.4. La célula como unidad microscópica que compone a los seres vivos.\n
        1.4.1. Antecedentes del estudio de la estructura de los seres vivos.\n
        1.4.2. Postulados de la teoría celular.\n
        1.4.4. Tipos de células: procariontes, eucarione animal, eucarionte vegetal.\n
        1.4.3. Componentes básicos de toda célula.\n
        Estructura general de la célula procarionte.\n
        Estructura general de una célula eucarionte animal.\n
        Estructura general de una célula eucarionte vegetal.\n
        1.4.5. El cloroplasto y la nutrición por fotosíntesis.\n
        1.4.6. La mitocondria y la respiración celular como proceso de obtención
        de energía.\n
        1.4.7. Teoría endosimbiótica: el origen de las células eucariontes.\n
        1.5. Química de los seres vivos: las moléculas que componen a la célula.\n
        1.5.1. Biomoléculas inorgánicas: agua, sales y gases.\n
        1.5.2. Biomoléculas orgánicas.\n
        1.5.2.1. Azúcares, glúcidos o carbohidratos.\n
        1.5.2.2. Grasas o lípidos.\n
        1.5.2.3. Ácidos nucleicos y fosfatos de adenosina.\n
        1.5.2.4. Proteínas.\n
        1.5.3. Enzimas: propiedades e importancia en el metabolismo celular.\n
        1.5.3.1. Catalizadores y energía de activación.\n
        1.5.3.2. Características de las enzimas.\n
        1.5.3.3. Mecanismo de acción de las enzimas.\n
        1.5.3.4. Factores que afectan la actividad enzimática e inhibidores.\n
        1.5.3.5. Metabolismo celular.\n
        1.6. Intercambio de sustancias entre la célula y su ambiente.\n
        1.6.1. Composición de la membrana citoplasmática.\n
    </string>
    <string name="anat_resume">
        El cuerpo humano es un aglomerado de unos cincuenta billones de células, agrupadas en tejidos y
        organizadas en ocho aparatos (locomotor, respiratorio, digestivo, excretor, circulatorio, endocrino,
        nervioso y reproductor). Sus elementos constitutivos básicos podrían adquirirse en cualquier parte por
        un puñado de monedas, pero la vida que alberga estos átomos reunidos con un propósito concreto, lo
        convierten en un ser de valor incalculable, imposible de calcular con criterios terrenales.\n

    </string>
    <string name="anat_cont">
        Aqui podras revisar los contenidos que podras encontrar en los materiales de estudio
        de esta seccion: \n
        1. Introduccion a la antomia osea.\n
        2. Musculos.\n
        3. Sistema Nervioso.\n
        4. Sistema Cardiovascular.\n
        5. Sistema urinario y reproductor. \n
        6. Sistema endocrino.\n
        7. Sistema respiratorio.\n
        8. Sistema digestivo.\n
    </string>
    <string name="fis_resume">
        "Si he logrado ver más lejos, ha sido porque he subido a hombros de gigantes" Sir. Isaac Newton.\n
        La física (del latín physica, y este del griego antiguo φυσικός physikós «natural, relativo a la
        naturaleza») es la ciencia natural que estudia los componentes fundamentales del universo, la energía,
        la materia, la fuerza, el movimiento, el espacio-tiempo, las magnitudes físicas,
        las propiedades físicas y las interacciones fundamentales.
        \nLa física es una ciencia básica estrechamente vinculada con las matemáticas y la lógica en la formulación
        y cuantificación de sus principios y leyes físicas.
    </string>
    <string name="fis_cont">
        En los recursos incluidos en esta secion podras leer sobre los siguientes temas:\n
        1.MAGNITUDES FÍSICAS Y MEDIDAS.\n
        1.1 Magnitudes físicas, cantidad y unidad.\n
        1.2 Las mediciones en física.\n
        1.3 Factores de conversión de unidades.\n
        1.4 Análisis dimensional.\n
        1.5 Cálculos con potencia de diez.\n
        1.6 Cifras significativas.\n\n
        2 FUNCIONES Y GRAFICAS.\n
        2.1 Representación grafica.\n
        2.2 La línea recta.\n
        2.3 Variación lineal.\n
        2.4 La parábola.\n
        2.5 Intersección.\n\n
        3. ALGEBRA VECTORIAL.\n
        3.1 Representación de un vector.\n
        3.2 Vector unitario.\n
        3.3 Representación de un vector en un SCC en el plano
        en función de los vectores unitarios.\n
        3.4 El vector de posición en el plano XY.\n
        3.5 El sistema de coordenadas en el espacio.\n
        3.6 El vector desplazamiento en el espacio.\n
        3.7 Producto de vectores.\n\n
        4. LEYES DE NEWTON.\n
        4.1 Primera Ley de Newton.\n
        4.2 Equilibrio de una partícula.\n
        4.3 Diagramas de cuerpo libre\n
        4.4 Tercera Ley de Newton.\n
        4.5 Equilibrio de un cuerpo rígido.\n
        4.6 Producto vectorial.\n
        4.7 Torque de una fuerza como producto vectorial.\n\n
        5. CINEMATICA.\n
        5.1 Movimiento rectilineo o unidimensional.\n
        5.2 Representación grafica de la posición en función del tiempo.\n
        5.3 La velocidad media obtenida a partir del grafico
        espacio-tiempo.\n
        5.4 La aceleración media obtenida a partir del grafico
        velocidad-tiempo.\n
        5.5 Ecuaciones del movimiento rectilineo.\n
        5.6 Caída libre.\n
        5.7 Movimiento bidimensional.\n
        5.8 Movimiento circular uniforme.\n\n
        6. DINAMICA DE PARTICULAS. \n
        6.1 Representación de la segunda ley de Newton en un
        sistema de coordenadas\n
        6.2 Fuerzas de rozamiento.\n
        6.3 Dinámica de una partícula en el movimiento circular
        uniforme.\n\n
        7. TRABAJO Y ENERGIA. \n
        7.1 Trabajo realizado por una fuerza constante.\n
        7.2 Representación grafica de la fuerza versus
        el desplazamiento.\n
        7.3 La fuerza de un resorte.\n
        7.4 Trabajo y energía cinética.\n
        7.5 Energía potencial.\n
        7.6 Conservación de la energía mecánica.\n
        7.7 Trabajo y energía en sistemas no conservativos.\n
    </string>
    <string name="len_resume">
        Cuanto más se conozca a sí mismo el alumnado como estudiante y conozca las
        distintas técnicas de estudio que tiene a su disposición, más fácil le será seleccionar
        las más adecuadas a cada situación para crear sus propias estrategias de
        aprendizaje.\n
        Aprender a estudiar sacándole partido a las capacidades personales es muy
        parecido a un entrenamiento físico: hace falta voluntad, un buen entrenador y
        constancia. Si no conocemos la manera de hacerlo no llegaremos a tener buenos
        resultados. Hay que querer, pero también saber.\n
        Los pasos que debemos seguir son casi siempre los mismos a la hora de estudiar, lo
        que varía es la elección de la técnica en cada uno de estos pasos. El objetivo final
        será que el alumnado sepa autorregularse y ser autónomo en su aprendizaje.
    </string>
    <string name="len_cont">
        Aqui podras revisar los contenidos que podras encontrar en los materiales de estudio
        de esta seccion: \n
        1. Motivación y automotivación\n
        2. Lugar de estudio y tiempo de estudio. Planificación\n
        3. Atención y concentración:\n
        - Factores externos e internos\n
        - Cuatro opciones básicas\n
        - Agunas estrategias para mejorar la concentración\n
        1. Breve pero dulce\n
        2. Come las verduras antes del postre\n
        3. El método del NSA/HAC\n
        4. Activar los conocimientos previos\n
        - Títulos y subtítulos\n
        - Skimming y scanning\n
        - Preguntas y respuestas\n
        5. Estrategias de recogida y selección de la información\n
        - Subrayado\n
        - Parafrasear en los márgenes\n
        6. Estrategias de síntesis y comprensión\n
        7.Esquemas Mapas:\n
        1. Mapa mental\n
        2. Mapa conceptual\n
        -Cuadro comparativo\n
        -Conectar partes del texto\n
        -Memoria\n
        - Reglas básicas\n
        - Repetición\n
        - Reglas de asociación\n
        - Acrósticos\n
        - Musicar nombres\n
        - Enlazar usando la narración\n
        8. El repaso y el recuerdo\n
        9. Transferencia de conocimientos\n
        - Resumen\n
        - Mapas en blanco\n
        - Esquemas mudos\n
    </string>
    <string name="mat_resume">
        Las matemáticas o la matemática (del latín mathematĭca, y este del griego μαθηματικά,
        transliterado como mathēmatiká, derivado de μάθημα, tr. máthēma. \'conocimiento\')
        son/es una ciencia formal que, partiendo de axiomas y siguiendo el razonamiento lógico,
        estudia/n las propiedades, estructuras abstractas y relaciones entre entidades abstractas
        como números, figuras geométricas, iconos, glifos o símbolos en general.\n

        La matemática es un conjunto de lenguajes formales que pueden usarse como herramienta para plantear
        problemas en contextos específicos. Por ejemplo, el siguiente enunciado puede expresarse de
        dos formas: X es mayor que Y y Y es mayor que Z, o en forma simplificada puede decirse que
        X > Y > Z. Este es el motivo por el cual las matemáticas son tan solo un lenguaje simplificado
        con una herramienta para cada problema específico (por ejemplo, 2 × 2 = 4 o bien 2 + 2 = 4).
    </string>
    <string name="mat_cont">
        Libro matematicas preuniversitarias:\n
        1. NUMEROS REALES\n
        1.1 Conjuntos Numéricos – Los números reales.	\n
        1.2 Operaciones aritméticas básicas.\n
        1.3 Suma, resta, producto y cociente.	\n
        1.4 Potencia y radicación.	\n
        1.5 Símbolos de comparación.	\n
        1.6 Máximo común divisor y mínimo común múltiplo.\n
        2. EXPRESIONES ALGEBRAICAS\n
        2.1 Conceptos generales.\n
        2.2 Monomios, binomios, trinomios, polinomios.\n
        2.3 Suma algebraica.\n
        2.4 Producto entre expresiones algebraicas.\n
        2.5 Cociente entre expresiones algebraicas.\n
        2.6 Regla de Ruffini.\n
        2.7 Teorema del Resto.\n
        2.8 Concepto de divisibilidad.\n

        3. FACTORIZACION DE EXPRESIONES\n
        3.1 Factorización de expresiones algebraicas.\n
        3.2 Factor común.\n
        3.2 Factor común por grupos.\n
        3.3 Trinomio cuadrado perfecto.\n
        3.4 Cuatrinomio cubo perfecto.\n
        3.5 Ecuación de segundo grado.\n
        4. DIVISIBILIDAD
        4.1 Divisibilidad.\n
        4.2 Suma y resta de binomios de potencia impar.\n
        4.3 Suma y diferencia de binomios de potencia par.\n
        4.4 Racionalización.\n
        5.ECUACIONES
        5.1 Ecuación de primer grado.\n
        5.2 Función lineal.\n
        5.3 Reconstrucción de una función lineal.\n
        5.4 Paralelismo y perpendicularidad.\n
        6. ECUACIONES LINEALES
        6.1 Sistema de ecuaciones lineales.\n
        6.2 Definición y solución.\n
        6.3 Método gráfico.\n
        6.4 Métodos analíticos: determinantes, igualación, sustitución y reducción.\n
        6.5 Un problema de sistema de ecuaciones lineales.\n
        7. ECUACIONES DE SEGUNDO GRADO
        7.1 Definición y resolución de la ecuación de segundo grado.\n
        7.2 Ejemplos de distintas formas de solución.\n
        7.3 Propiedades de las raíces de la ecuación de segundo grado.\n
        7.4 Expresión factorizada de la ecuación de segundo grado.\n
        7.5 Función de segundo grado.\n
        7.6 Casos particulares de la función de segundo grado.\n
        7.7 Reconstrucción de la función de segundo grado a partir del gráfico.\n
        8. ECUACIONES EXPONENCIALES
        8.1 Ecuaciones exponenciales.\n
        8.2 Ecuaciones logarítmicas.\n
        8.3 Propiedades de los logaritmos.\n
        8.4 Función exponencial.	\n
        8.5 Función logaritmo.\n\n
        Libro Bioestadistica:\n
        1 Estadística descriptiva\n
        2 Probabilidad.\n
        3 Variables aleatorias y distribuciones de probabilidad.\n
        4 Principios de muestreo y estimación.\n
        5 Inferencia estadística.\n
        6 Inferencia sobre medias.\n
        7 Inferencia sobre proporciones.\n
        8 Métodos no paramétricos.\n
        9 Determinación del tamaño muestral.\n
        10 Correlación y regresión lineal simple.\n
        11 Regresión lineal múltiple.\n\n
        Libro Sistema Internacional de medidas:\n
        1. Sistema internacional de medidas SI.\n
    </string>
    <string name="aps_resume">
        Los valores de la APS en pro de la salud para
        todos requieren que los sistemas de salud «pon-
        gan a las personas en el centro de la atención
        sanitaria» . Lo que las personas consideran
        modos de vida deseables a nivel individual y lo
        que esperan para sus sociedades – esto es, lo que
        las personas valoran – constituyen parámetros
        importantes para dirigir el sector de la salud.\n
        La APS ha seguido siendo el punto de referencia
        del discurso sobre salud de casi todos los países,
        precisamente porque el movimiento en pro de la
        APS intentó aportar respuestas racionales, basa-
        das en datos científicos y con visión de futuro,
        a las necesidades sanitarias y a esas expecta-
        tivas sociales.
    </string>
    <string name="aps_cont">
        Contenidos del folleto "Informe sobre el estado de salud del mundo OMS 2008": \n
        1. Desafíos de un mundo en transformación. \n
        2. Impulsar y mantener la cobertura universal. \n
        3. Atención primaria: dar prioridad a la persona.\n
        4. Políticas públicas para la salud pública. \n
        5. Liderazgo y gobierno eficaz.\n
        6. El camino hacia el futuro.
    </string>
    <string name="quim_resume">
        La química es la ciencia natural que estudia la composición, estructura
        y propiedades de la materia ya sea en forma de elementos, compuestos, mezclas
        u otras especies, así como los cambios que esta experimenta durante las
        reacciones y su relación con la energía química. \n

        Las disciplinas de la química se agrupan según la clase de materia bajo estudio
        o el tipo de estudio realizado. Entre estas se encuentran la química inorgánica,
        que estudia la materia inorgánica; la química orgánica, que estudia la materia
        orgánica; la bioquímica, que estudia las sustancias existentes en organismos biológicos;
        la fisicoquímica que comprende los aspectos estructurales y energéticos de sistemas químico
        s a escalas macroscópica, molecular y atómica, y la química analítica, que analiza muestras
        de materia y trata de entender su composición y estructura mediante diversos estudios
        y reacciones.
    </string>
    <string name="quim_cont">
        Libro quimica preuniversitaria:\n
        QUÍMICA INORGANICA\n
        CAPÍTULO I\n
        PRINCIPIOS ELEMENTALES\n
        1.1. NATURALEZA DE LA QUÍMICA\n
        1.2. MATERIA\n
        1.3. CAMBIOS DE LA MATERIA\n
        1.4. PROPIEDADES QUIMICAS Y FÍSICAS\n
        1.5 ENERGÍA\n
        1.6 RADIACIÓN ELECTROMAGNÉTICA\n
        1.7 MEDICIÓN EN QUÍMICA\n

        CAPITULO II\n
        ÁTOMOS Y MOLÉCULAS\n
        2.1 DE DEMOCRITO A DALTON\n
        2.2 DESCUBRIMIENTO DEL ELECTRÓN\n
        2.3 EL MODELO DE THOMSON\n
        2.4 LA RADIOACTIVIDAD\n
        2.5 EL MODELO NUCLEAR\n
        2.6 EL TAMAÑO DEL ATOMO\n
        2.7 QUE MANTIENE UNIDO AL NÚCLEO\n
        2.8 NÚMERO ATOMICO\n
        2.9 MOLECULAS E IONES\n
        2.10 PESOS ATOMICOS\n
        2.11 EL MOL\n
        2.12 ENERGIA Y TRANSFORMACIÓN NUCLEAR\n

        CAPITULO III\n
        EL ATOMO Y SU ESTRUCTURA ELECTRÓNICA\n
        3.1.ESPECTROS ATOMICOS Y EL MODELO DE BOHR\n
        3.2. VISION MODERNA DEL ATOMO\n
        3.3. NÚMEROS CUÁNTICOS\n
        3.4 PRINCIPIO DE EXCLUSIÓN DE PAULI\n
        3.5 CONFIGURACION ELECTRÓNICA DE LOS ELEMENTOS\n

        CAPITULO IV\n
        PERIODICIDAD DE LAS PROPIEDADES DE LOS ELEMENTOS\n
        4.1 PERIODICIDAD DE LA CONFIGURACIÓN ELECTRÓNICA DE LOS
        ELEMENTOS\n
        4.2. LA LEY PERIÓDICA\n
        4.3. FAMILIAS QUÍMICAS\n
        4.4. ENERGIA DE IONIZACION\n
        4.5. AFINIDAD ELECTRÓNICA\n
        4.6. RADIO ATOMICO\n
        4.7. ELECTRONEGATIVIDAD\n

        CAPITULO V\n
        EL ENLACE QUÍMICO\n
        5.1. EL ENLACE IONICO\n
        5.2. ENLACE COVALENTE\n
        5.3. RESONANCIA\n
        5.4. ORBITALES ATOMICOS : HIBRIDACIÓN\n

        CAPITULO VI\n
        NOMENCLATURA INORGANICA\n
        6.1. ELEMENTOS\n
        6.2. IONES SENCILLOS\n
        6.3 FUNCIONES QUIMICAS INORGÁNICAS\n
        6.4. OXIDOS\n
        6.5. HIDROXIDOS\n
        6.6. OXOACIDOS\n
        6.7. SALES\n

        CAPITULO VII\n
        MÉTODOS DE IGUALACIÓN EN LAS ECUACIONES QUÍMICAS\n
        7.1. ECUACION QUÍMICA\n
        7.2. BALANCEO DE ECUACIONES\n
        7.3. TIPOS DE REACCIONES QUÍMICAS\n

        CAPITULO VIII\n
        ESTEQUIOMETRIA\n
        8.1. EL MOL\n
        8.2 TIPOS DE FORMULA\n
        8.3 COMPOSICION PORCENTUAL A PARTIR DE LA FORMULA\n
        8.4. FORMULA EMPIRICA A PARTIR DE LA COMPOSICION
        PORCENTUAL\n
        8.5. RELACIONES EN PESO EN LAS ECUACIONES QUÍMICAS\n

        CAPITULO IX\n
        DISOLUCIONES ACUOSAS\n
        9.1. TIPOS DE SOLUCION\n
        9.2 SOLUBILIDAD\n
        9.3 CONCENTRACION DE LAS SOLUCIONES\n

        QUÍMICA ORGANICA\n
        CAPITULO I\n
        INTRODUCCIÓN\n
        1.1 ENLACES EN LOS COMPUESTOS ORGANICOS\n
        1.2 GRUPOS FUNCIONALES\n
        1.3 REACTIVIDAD QUÍMICA\n
        1.4 MECANISMOS DE REACCION\n
        CAPITULO II\n
        ALCANOS\n
        2.1 NOMENCLATURA DE LOS ALCANOS\n
        2.1.1 NOMBRES COMUNES\n
        2.2. PROPIEDADES FISICAS DE LOS ALCANOS. CONCEPTO
        DE HOMOLOGIA\n
        2.3. REACTIVIDAD QUIMICA DE LOS ALCANOS.\n
        2.4. CONFORMACIONES\n
        CAPITULO III\n
        CICLOALCANOS\n
        3-1 PROPIEDADES FISICAS DE LOS CICLOALCANOS\n
        3.2 NOMENCLATURA DE LOS CICLOALCANOS\n
        3-3 ISOMERÍA GEOMETRICA EN LOS CICLOALCANOS\n
        3.4-ESTABILIDADES DE CICLOALCANOS; TENSION DEL ANILLO.-\n
        3.5 CALORES DE COMBUSTIÓN\n
        CAPITULO IV\n
        ALQUENOS\n
        4.1 NOMENCLATURA DE LOS ALQUENOS Y CICLOALQUENOS\n
        4.2 ESTRUCTURA Y PROPIEDADES DE LOS ALQUENOS\n
        4.3 ESTEREOISOMERIA DE ALQUENOS\n
        4.4 REACCIONES QUÍMICAS DE LOS ALQUENOS\n

        CAPITULO V\n
        ALQUINOS\n
        5.1. NOMENCLATURA\n
        5.2 PROPIEDADES FISICAS DE LOS ALQUINOS\n
        5.3 ETINO\n
        5.4. REACCIONES DE ADICION DE LOS ALQUINOS\n
        5.5. LOS ALQUINOS COMO ACIDOS\n
        5.6 INPORTANCIA COMERCIAL DE LOS ALQUINOS\n

        CAPITULO VI\n
        HIDROCARBUROS AROMATICOS\n
        6.1 NOMENCLATURA DE LOS ARENOS\n
        6.2 PROPIEDADES FISICAS DE LOS ARENOS\n
        6.3 REACCIONES DE LOS HIDROCARBUROS AROMÁTICOS\n

        CAPITULO VII\n
        ALCOHOLES Y ETERES\n
        7.1 NOMENCLATURA\n
        7.2 AICOHOLES Y ETERES\n
        7.3. PREPARACIÓN DE ALCOHOLES\n
        7.4 REACCIONES DE LOS ALCOHOLES Y ETERES\n
        7.5 USOS\n

        CAPITULO VIII\n
        ALDEHÍDOS Y CETONAS\n
        8.1 NOMENCLATURA DE LOS ALDEHIDOS Y CETONAS\n
        8.2 PROPIEDADES FÍSICAS DE ALDEHIDOS Y CETONAS\n
        8.3 SÍNTESIS DE ALDEHIDOS Y CETONAS\n
        8.4 REACCIONES DE ALDEHÍDOS Y CETONAS\n
        8.5 USOS PRINCIPALES DE ALDEHÍDOS Y CETONAS\n

        CAPITULO IX\n
        ACIDOS CARBOXILICOS\n
        9.1 NOMENCLATURA\n
        9.2. PROPIEDADES FISICAS DE LOS ACIDOS CARBOXILICOS\n
        9.3 REACCIONES DE LOS ACIDOS CARBOXÍLICOS\n
        9.4 USOS\n
    </string>

    <string name="infoval">
        Esta aplicacion tiene un costo de $1.5 Dolares Americanos.\n
        Para poder validar esta aplicacion debes comprar la version extendida, lo que te
        permitira acceder a los recursos de las secciones bloqueadas.\n\n

        Los metodos disponibles para activar la aplicacion son:\n
        Pago via paypal: g2miguelangel@hotmail.com\n
        Pago via Bitcoin: 3DwKnmCLNtQFCN3Fb9aQerdEw9gftiHEs3\n
        Si eres de Venezuela puedes realizar pago via pagomovil (tasa DT) al\n
        Banco Venezuela (0102) 04145627984 16660344\n\n

        Una vez realizado tu pago, envia una captura de pantalla del mismo, donde se muestre monto,
        fecha y codigo de transaccion al correo electronico: medicoursecontact@gmail.com, conjuntamente con el serial de
        identificacion de tu app, ubicado debajo de este texto.\n
        En el transcurso de 2 a 24 horas recibiras el codigo de validacion, al cual
        deberas ingresar donde dice: \"INGRESA CODIGO DE VALIDACION\".\n\n

        El valor de la aplicacion no aplica a los recursos recolectados, como libros y demas,
        los mismos son de libre acceso y distribuidos en la red, asi que al comprar la version extendida
        de esta app, aceptas pagar solo por el software que los contiene y organiza y no por los recursos
        de otros autores.\n
    </string>
</resources>